%
% Dieses LaTeX-File wurde mit outl2latex (Rel.) erzeugt.
%
\documentclass[10pt, a4paper, german]{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{alltt}
\usepackage[dvips]{color}
\usepackage{times}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{hhline}
\usepackage{xr}
\usepackage[dvipdfm]{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{pslatex} % ersetzt Bitmap fonts durch Postscript fonts


\setlength{\textwidth}{18.5cm}         % Textbreite
\setlength{\textheight}{28cm}          % Texthoehe

\oddsidemargin-1cm                     % linker Rand

\pagestyle{empty}

\topmargin-3cm                         % Oberer Rand bis Oberkante Kopfzeile
\headheight0.5cm                       % Hoehe der Kopfzeile
\headsep1.0cm                          % Abstand Unterkante Kopf bis Rumpf
\topskip0.5cm                          % Abstand Rumpf bis Grundlinie

\hoffset0cm
\voffset0cm

\setlength{\parindent}{0cm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
\begin{Huge}
{\bf model release}
\end{Huge}

\smallskip

\begin{Large}
{\bf Vertrag zwischen Fotograf und Fotomodell}
\end{Large}
\end{center}

\bigskip
 
Hiermit wird ein rechtsgültiger Vertrag zwischen {\bf Michael Hofmann},
(geb. 29.06.1968) im nachfolgenden {\it Fotograf} genannt, und

\medskip

\begin{tabular}{rp{11cm}l}
             &            & \\
Herrn/Frau   & \hrulefill & (vollständiger Name) \\
             &            & \\
             &            & \\
wohnhaft in  & \hrulefill ~ ~geboren am & \hrulefill \\
\end{tabular}

\bigskip

im nachfolgenden {\it Modell} genannt, geschlossen. Das oben genannte Modell
überträgt unwiderruflich sowie örtlich und zeitlich uneingeschränkt sämtliche
Rechte der Aufnahmen, die am

\hspace{9cm} \underline{\hspace{3cm} } ~(Datum der Aufnahmen)

\vspace{0.3cm}

\begin{description}
\item [{\large( )}] am Ort \underline{\hspace{15.1cm}}
\item [{\large( )}] im Fotostudio, Repperndorfer Straße 9, 97318 Kitzingen
\end{description}

angefertigt wurden, für jegliche Nutzung (inklusive kommerzieller Nutzung,
z.~B.~für Ausstellungs-, Werbe- und Publikationszwecke) und Veröffentlichungen
in allen denkbaren Medien an den oben genannten Fotografen. Der Fotograf und
seine Rechtsnachfolger dürfen die produzierten Bilder ohne jede zeitliche,
örtliche und inhaltliche Einschränkung in veränderter oder unveränderter Form
durch den Fotografen oder durch Dritte (Lizenznehmer), die mit dessen
Einverständnis handeln, ungeachtet der Übertragungs-, Träger-, Speicher- und
Darstellungstechniken (insbesondere elektronische Bildverarbeitung und
Darstellung) publizistisch zur Ausstellung, zur Illustration und zu Werbezwecken
verwenden. Dies schließt unter anderem ein: Fotozeitschriften und Wettbewerbe,
Internetpräsentationen und Online-Austellungen, Buchpublikationen,
Ausstellungen, Verwendungen zum Zwecke der Werbung, Verkaufsförderung, des
Marketings und der Verpackung für alle Produkte oder Dienstleistungen. Die
Aufnahmen dürfen mit anderen Bildern, Texten und Grafiken kombiniert,
beschnitten, verändert und modifiziert werden. Die Verwendung in
pornographischer oder diffamierender Weise ist untersagt. Das Modell überträgt
dem Fotografen gleichzeitig alle Nutzungsrechte einschließlich Nachdruck und
Weitergabe an dem aufgrund dieser Vereinbarung zustande gekommenen Bildmaterial
ohne zeitliche Beschränkung.

\smallskip

Beide Partein sind berechtigt, die produzierten Fotos ohne zeitliche, örtliche
und inhaltliche Einschränkung in veränderter und unveränderter Form auf jeder
Art von Speichermedium sowie als Print aufzubewahren.  

\smallskip

\begin{description}
\item [{\large( )}] Die Namensnennung des Modells steht im Ermessen des Fotografen.
\item [{\large( )}] Die Nennung des Modells soll nur unter dem Künstlernamen 
		erfolgen: \underline{\hspace{6cm}}
\item [{\large( )}] Der Name des Modells darf bei Veröffentlichungen nicht genannt werden.
\end{description}

\smallskip

Mit Zahlung des vereinbarten Honorars, falls vereinbar, sind sämtliche Ansprüche
des Modells abgegolten. Dem Modell ist bekannt, daß durch die vorliegende
Vereinbarung kein Arbeitsverhältnis begründet wird. Die Verpflichtung zur
Zahlung anfallender Steuern, Versicherungsbeiträge und
Sozialversicherungsabgaben, soweit diese anfallen, übernimmt das Modell.

\smallskip

\begin{description}
\item [{\large( )}] Das Modell erhält hierfür kein Honorar.
\item [{\large( )}] Das Modell erhält hierfür das einmalige Honorar in 
		Höhe von \EUR{\underline{\hspace{2cm}}}.
\item [{\large( )}] Das Modell wird an den tatsächlichen Veröffentlichungsgewinnen des
Fotografen aus der kommerziellen Nutzung der oben bezeichneten Aufnahmen 
		zu \underline{\hspace{2cm}}\% beteiligt.
Die Abrechnung erfolgt jeweils am Ende eines Kalenderjahres nach Absprache.  
\end{description}

\smallskip

Das Modell ist berechtigt, die produzierten Fotos ohne zeitliche,
örtliche und inhaltliche Einschränkung in veränderter und unveränderter Form für
private Zwecke zu verwenden sowie für nichtkommerzielle Zwecke in unveränderter
Form als Print oder in digitalen Medien zu veröffentlichen und auszustellen. Bei
Veröffentlichungen ist der Fotografen unter dem Namen {\bf Micha H.}  zu nennen.    

Das Modell versichert mit seiner Unterschrift seine Volljährigkeit sowie seine
volle Rechtsfähigkeit zur Abgabe dieser Erklärung. Dieser Vertrag unterliegt
deutschem Recht. Erweiterungen und Änderungen bedürfen der Schriftformen,
mündliche Nebenabreden sind nicht getroffen. Gerichtsstand ist Kitzingen.

\smallskip

\begin{tabular}{lll}
                               &  &                          \\
                               &  &                          \\
\underline{\hspace{8cm}}       &  & \underline{\hspace{8cm}} \\
Datum, Unterschrift des Modells &  & Datum, Unterschrift des Fotografen \\
                               &  &                          \\
                               &  &                          \\
\underline{\hspace{8cm}}       &  & \\
Datum, Unterschrift eines Erziehungsberechtigten &  & \\
(nur bei minderjährigen Modellen) & & \\
\end{tabular}

\end{document}

